[有分析]俾家用係世襲貧窮主因，大家都要拒絕

當10年前，08年海嘯後
A君同B君同一間大學，同一科畢業
搵同一份工
fg搵13k之後冇加過人工
普通廢物一個

A君每個月供養廢老
俾4k家用，儲1k cash

B君雖然唔係有錢家庭出身
但父母自己搞得掂
唔洗俾家用
每個月攞4k投資，儲1k cash

A君今天銀行戶口有：$120k

B君今天銀行戶口有：$120k
另加投資，跟股神菲比斯懶人投資法長買ETF
我揀隻QQQ，每月買4k
當你18年調整走唔切，今次武肺股災走唔切
再當埋你每月1%手續費
複式效應之下，今日已經有$1.6m

2個人一樣咁廢，搵13k人工，加都冇加
但10年後身家差成160萬
B君今天攞住160萬，等靚價上車又得
繼續投資又得
再過多10年真係不敢想象二人身家差幾多了

咁冇得計啦

假設B食屋企住屋企，咁都唔比家用？
咁其實佢之後既投資乜乜物物都係因為有父幹

自己衝量啦
當你公道d，食同水電都計返
咪最多千零二千蚊
你13k人工，儲5k，一個月仲有8k你洗
你咪係果度扣

衡量

比家用唔係重點
重點係要放棄窮父母
咁先會儲到錢

yes
唔欠佢d咩

講到底咪又係父幹

父母住公屋都可以唔洗你俾家用
住公屋都叫父幹？

租呢？？呢度先最大洗費
最公道係搬出去自己住

就會知其實唔痴屋企到底要駛多幾多錢

公屋租最多咪2千幾
當你真係公道到咁
咪最多俾多1千佢地

20K人工俾 16K屋企
大家千其唔好好似我咁 只不過係屋企人還唔到mortgage我唔還一樣要搬出去住

家用一定俾到你窮

父幹唔講啦
但住公屋都可以有好大差別

父母有儲錢習慣 有穩定工作 坐寫字樓 人工唔洗好高 一人20K 每個月當你兩公婆夾埋儲10K再加D保守投資 退休慳慳地都夠錢過世
vs
父or/and母 做體力勞動散工 餐搵餐食 出糧就拎晒去賭馬仔
因為做體力勞動工，所以年紀大左收入就越黎越少
你一讀完大學佢地就退休 冇收入之餘仲要醫周身傷痛

個差別係十萬九千里

呢條數係一定要計埋...

你還返咁多年老豆老母供書教學衣食住行O既錢, 包埋利息, 一舖清晒佢咪唔駛比家用囉

垃圾支那文化
講出嚟仲咁理直氣壯
鄧你可悲

你老豆老母照顧左你咁多年, 計返時薪X18年X365日X24小時
另外要收返預支比你供書教學衣食住行的錢
再加埋咁多年的利息, 當一年3厘
清左條數你咪唔欠你老豆老母囉, 到時一蚊家用都可以唔比做乜都得啦

唔係同你講親情, 講錢咋
你還返你用過O既錢有咩唔岩
還晒之後佢死佢事你可以唔理佢架

我諗你要考慮如果你唔係屋企住既成本
你自己一條友係咪可以用同一個價錢，出去租地方/排到公屋生活到
除左租水電煤仲有平時食既用既消耗品，電器家具呢d, 甚至係屋企有咩維修，假如呢d 錢平時佢唔駛你另外夾，其實就已經係家用入面儲埋
仲未計flexibility , 你係屋企住突然失業最多係屋企量地
出去住就量地都要照交租除非你唔要deposit

當然你會諗，如果比家用舊錢=自己出去一個人入既生活費
咁我不如出去住
冇錯絕對係，比著我都會
但我諗你都唔會講緊比成萬蚊家用
但5千以內其實都reasonable

當然事實係有人都食屋企住屋企，出黎做野吃喝玩樂但一蚊家用都唔比咁禮儀廉

父母唔想俾呢筆錢
可以選擇唔生
但唔可以強迫人第時要搵返俾你
如果你好孝順，又搵到既
你咪孝敬返父母囉
以上例子只係話你聽
被迫「孝敬」父母既結果

agger
計埋息
10年前既1蚊唔等於今日既1蚊架

講緊你父母垃唔垃圾啫
正常人父母生完個仔出嚟
俾個床位佢瞓係基本責任
如果佢地覺得負唔起呢個責任，可以選擇唔生

如果你講到用出去住既成本嚟比
即係用冇父母同有父母嚟比
即係你父母廢到連冇都不如

都係果句
你唔想俾果筆錢可以唔生
生仔唔係投資

應該掟阿爸阿媽出街，先可以脫離跨代貧窮

你助養個兒童會唔會規定佢第時俾返幾多錢你？
如果你父母規定你要俾錢
即係你連助養兒童都不如
你只係投資工具

認同出唔出生自己冇得選
父母行使左選擇權就有責任養大佢

不過咁
所謂既養大可以用最低消費去養你
只供溫飽同靠政府養
如果自問佢地自己得到既已經唔多但都有付出過係你身上
就自己諗下

極端case 好似d 爛賭打打鬧鬧果d 係幫唔落，建議財政獨立搬劏房都快d 走

愚孝

比我就唔醫由佢死

其實個post 都唔知想點
仔女同父母好計較d 錢
但調轉頭父母唔可以同仔女講錢

父母養大你係責任
唔係投資
講完

叫唔叫愚呢？
我唔幫手俾就要拎同樣數量嘅錢出去租地方住，仲要睇住屋企人訓街

好似唔俾先係愚

唔排除家庭因素令樓主形成呢個思維
強烈建議樓主唔好有下一代
佢係父母咁既心態下成長應該會世襲左你呢d 思維

一間出現d 倫常慘案就無謂喇

同埋唔俾家用都唔代表你同父母計較錢
佢地有咩需要咪俾
中意你咪得閒請吓佢地食野
純粹覺得規定你攞每月大部份人工去俾家用
好on9
而香港好多人都係咁

咁你同港女有咩分別

嗱如果中學畢業之後仲有問父母攞錢
俾家用就應該嘅
但係如果不嬲都自己搵
就俾佢老母臭閪

但好難唔俾家用又要係父母屋企住
唔講租金仲要水電煤同上網樣樣都係錢，外國唔興俾家用係因為人地做野之後好少同老豆老母住

即係你叫你父母唔好同你計錢
到你搵到錢時就要同父母計錢?

你係已經搬左出黎住無用屋企一分一毫?

係的話我都覺你錯唔駛.

如果你仲係係屋企痴飲痴食, 我覺得你真係極品港女

16k一個人租邊度都ok la
咁但係4k夠洗咩

agger

講明我唔認同父母仔女之間只係有可量化既野
但既然你否定有親情呢種感情
就只可以講有權利有義務

佢有權利決定生你，就有義務係你"無法自理"既時期養你
而你有得到佢地養你呢個利，就有義務回報番

其實佢地冇逼你生存
唔好咁奸狡take 左advantage 生存緊好地地仲可以上下連登9up
又講到比番自己既生活費好似咁天理不容咁

有需要咪俾返自己果份水電租

窮人生仔正仆街, 想養兒防老正賤種

講到唔俾家用可以發達咁
主因係冇民主 政府施政偏幫商家 地產霸權呀

我都知連登仔一講唔俾家用就起哂鋼

俾唔俾家用，量力而為囉
你揀做A君都冇人阻止你
你知個代價係乜就得

定係“唔識投資，係世襲貧窮主因“呀？

但父母自己搞得掂

唔過份吓話？

拎左老母80個買樓
而家要比多啲 唔係過意唔去

各位我有個問題 屋企住公屋 自己儲緊錢
如果第日我要買樓 係咪間公屋唔可以繼續 要搬細屋

A君得1k
就算唔儲流動資金應付突發情況
all in去投資
佢10年後都係差好遠

lm

你搬出去住公屋？
而家係我計你出面租金黎收家用，唔俾唔該死出去住
我等你揾到1000 蚊黎租呀

有需要咪俾返自己果份水電租
視乎屋企實際需要

純粹提醒
冇話一定正確
只係話你聽a君b君條數就係咁計

其實一日未去到尾一日都未知邊個係winner

A君父母死後留低一層值2000萬市價嘅數

B君父母因為無物業，死後咩都無留低

條數就係咁計
提醒咗你
做人做狗自己諗

咁呢樣野無得排除

如果一齊住就要比自己份家用，自立的話就睇良心過唔過得去

父母對你差就話做得出啫 佢地對你好嘅話點做得出放棄佢地

梗係攞a君同b君出身一樣嚟計啦
睇睇標題啦大哥
世襲貧窮呀
你老豆有樓仲點叫世襲貧窮

同埋樓主指千幾蚊租到公屋

係就係千幾蚊租到，但有無禁多位，如果真係禁易有千幾蚊租到，我相信好多年青人都會搬出黎自住啦on9

依家租正常單位都要~8000啦

1）可以賣咗佢買冇咁貴嘅住

2）可以賣咗佢租屋住

3）可以加你個名

我既睇法：
有謀生能力前所有洗費都係父母出，唔洗還
因為生得仔就預左出呢條數
唔想出可以唔生
個仔都係被迫出世，呢條數唔係奉旨要還
有謀生能力之後，如果獨立生活的話就唔使俾家用
否則家用都只係俾成本價
嗰個咩家用俾一半按人工比例收全部都係當仔女係生意係仆街黎
利申：40k人工俾4k家用

比床位你訓就係基本責任，咁叫你比錢果陣就唔係義務？

輸打贏要你最叻。贏就你贏盡，輸嘅就你老豆老母。

連登仔反社會，無得講人性

有見連登有咁ga價值觀 我都好擔心自己將來個仔會唔會咁諗
我有個計劃唔同個仔講 如果將來佢唔俾家用我
我生前會大屋搬細屋 套現晒啲錢去旅行去使
一蚊都唔會益佢

手術醫到就醫療保險claim
長期病就公立
洗唔洗負資產呀？

完全認同呢位仁兄

如果你覺得港女因為呃男朋友錢咪得富有係好叻

咁你叻囉

父母養大你，俾你讀書，俾地方你住啲錢還咗？

時薪？生仔可以當打工當投資？
生個仔出嚟你就預咗佢自理唔到的時候係老豆老母負責
照你咁講我不如去助養兒童，等我老左佢地養番我比番錢我唔好
冇錢唔緊要 但唔好一心生個仔想要有回報，之後拖住仔女後腳

你父母對你好，你咪對佢好d
但不是強迫你每月要俾一半人工做家用

我就冇比過家用
屋企都從來冇問過家用呢樣野
唔覺有咩問題
我自己亦覺得冇必要
因為父母都仲做緊野有收入又冇乜負擔
根本就冇必要拎我個幾千蚊家用
一家人洗乜計咁多？

點樣呃人錢呢？

樓主依種人係覺得父母生佢出嚟係欠咗佢

exactly 如果講公平
樓主父母真係慘

比一半個cost如果高過搬出去住咪搬出去

第時搵到錢咪孝敬返父母
你一開頭打拼，佢唔吸你血拖後腿已經差好撚遠

你父母都覺得養大你你欠咗佢

我係選擇唔賣嗰個 同老豆講俾我供啦唔好賣

因為依家住緊嗰度實在太好住

呀漏咗最重要嘅嘢無講，其實我講我個例子想表達嘅係，俾家用最重要係你俾得條氣順姐。
好似我咁，兩老鬧政府仲鬧得惡過我、由細到大每年幾萬蚊學費俾我，我依家俾返16k一個月佢地我俾得安樂。
如果屋企人又無養你又日日同你嘈交，咁就是但啦

你講左個另一個重點出黎
係正常情況下(excl.左d極端例子先)
父母其實係用緊明明可以令自己生活過得更好既資源, 去令你過得更好

作為仔女唔想繼續捱窮, 唔係將個原因歸咎於父母身上
而係自己脫貧

你咁撚威應該拎時薪X18年X365日X24小時d錢去買QQQ 而唔係生仔
睇你個款都感覺都陣窮酸味 生幾件由細食垃圾食大 入垃圾學校 18歲掉佢地出黎返工 再每人收50%家用個種

美國文化正D，十八歲就請佢搬出去自己住，自己借錢讀U，從此兩不雙欠。

最荀職業:兒子

我唔知你屋企係點教到你咁樣
你所有嘅權利係基於生存
而你條命係你父母俾你
即係你所有嘅權利的源頭都係源於你父母給予
做人唔識飲水思源 大大聲講父母欠左你
人唔笑狗都吠

都岩架, 生著個叉燒有時都係買QQ好過

我想講既就係
你一蚊都唔益佢冇問題
但你唔好強迫佢俾家用你

做舊叉燒好過做你個仔啦柒頭

認同
咁父母同子女之間既依賴都低好多
感情分分鐘好過一齊住

要比就加你名。

放棄佢地先可以唔洗跨代貧窮

講到尾都係當投資

老豆老母由細到大都比佢地能力範圍內最好既嘢我，感情亦好好，出黎做嘢咁多年都係比1/3屋企。
不過黎緊買樓就要縮縮lu。

教得好就值既
但現實係好多低學歷公屋廢老撐警

樓主，我有個建議，你都係鼓吹俾家用然後等幾年再出post鞭鳩的愚孝撚屍

老實講果頭fg非三大材料非神科都唔好意思問個仔女俾家用啦，分分鐘賺得少過自己，真係為佢好最多都係叫佢自己慳啲洗做好理財唔好月月清，唔洗問返自己攞已經好好，他日到佢真係發左達先至慢慢俾返都未遲，而家搏殺時期就唔好郁佢啲本金啦
加上仲有個因素如果父母或是但一方從來冇對你好好既話，只係俾到物質上既野（即係除左俾錢你食飯就冇任何親子互動）或者令到你童年受重創既話呢啲都係冇必要俾，唔洗道德綁架，俾左就同愚孝一樣

你講緊唔比家用等自己投資發達, 咪又係投資

Agger

一句講晒如果覺得自己生存係冇開心過只有苦, 一早就唔生存緊
出生冇得選
活唔活下去有

如果有開心過, 有慶幸過自己仲生存緊, 就唔好係度怨冇得選出唔出生,因為你ENJOY過人生喇

pin呢個reply啦

認同大部份。輸哂輸突個d你唔講?

你用權利義務嘅講法
我唔係幾認同

有權利必有義務講法來自社會契約
即係契約雙方約束自己 放棄自然自由
換得某啲野形成合作
但對一個未出世嘅人 係無意志理性思考呢份契約係咪合理
而更加無能力表示佢嘅意願
所以小朋友未到成人（理性人）前
父母嘅付出 唔應該係當對仔女嘅義務
可能只係對社會其他人嘅義務

如果屋企人係為你好 就唔會叫你俾咁多家用
佢哋為自己著想 咪叫你俾多啲

十年後歡迎大家返嚟留言
儲咗160萬既
到時得閒咪請2老飲吓茶

大把人係咁，食屋企住屋企，屋企一層自住私樓唔使養父母自己搵自己食，與此同時大把人其實係負幹住公屋供養父母
上一代垃圾，的確害死好多年輕人

我地對自己畀老豆老母生出嚟冇選擇權，even成長過程中有好多嘢都冇得揀。如果被生出嚟要做你講嘅嘢，我寧願唔出世。

爸打有point呀

logic????

計埋股災啦ching

學到野

歸根究底都係因為父母窮，你先用咁多籍口同佢地割席，父母有錢哥陣你仲唔叫佢地幫你供樓同留副身家俾你咩

緊係唔會逼
睇個仔辛辛苦苦咁儲幾十萬 再9按死供層樓
唔知我忍唔忍心唔幫佢呢

痴撚線
Risk mitigation成part冇咗
搵你計數死得人多啦

認同樓主
利申： 比家用受害者

你個仔幾好彩

有父干 +100分
冇父平，唔使俾家用+0分
要比家用-100分

中肯

對唔住，都係因為佔中

你老豆老母肯戴套咪唔洗供書教學衣食住行
生搖錢樹呀？

後生果陣冇買開醫療, 年紀大唔受保或者已經買黎冇咩用(太多病excl, 保費又貴)
等公立真係睇彩數, 一係等唔到, 一係分分鐘又斷錯症呢樣果樣提早死左
普通一個簡單既割腫瘤手術住最平既私院最平既房都一定埋單6位數以上
未計持續既醫療支出
如果同屋企人關係好, 真係唔忍心佢等公立好似等死咁

睇到你地班人咁講 我都幾驚個仔好似你地咁癲
講真 一萬幾千蚊家用算係咩 淨係管理費都幾千蚊啦

光復香港

唔止要俾家用
佢哋退休後既生活費再加！

我嘅人生就唔係人生

生得出就應份要養個仔 比資源佢 清咩數
你窮又要生既話反而係你欠左佢 出世都唔知為乜 做奴隸？

屌你老母講埋哂d廢話
所以咪好似樓豬咁講
世襲貧窮囉

其實都係睇你同屋企人關好唔好傢姐

如果係我就俾少過個市價, 去到自己唔赤既價位. 大家講心嫁麻. 拎到咁盡, 我一走, 你就連個少少都無.....半杯水呀

人點對人人點對你啫
你對個仔好
相信會都會對你好既

唔講以為係我主動入紙要出世

公共醫療呢個制度係邊個管理邊個設計？問題係老豆老母身份到？定係社會到。
古代又會唔會係有呢啲系統？都係爸媽養你大個都要出力照顧返。係而家有公共福利，係我地比稅政府去幫我地管理。

儲咗120k應急錢啦
你話醫療費大到負資產咁點計呀

我唔明白你既講法
你話：“對一個未出世嘅人 係無意志理性思考呢份契約係咪合理”
但決定生佢地出來既父母，正常來講係成人，姐係理性人
父母有責任思考埋份合約 對自己仔女是否合理
因爲仔女無權決定自己父母係邊個
如果一般人都接受唔到“自己”作為父母既條件
咁就無資格生

重點
自己窮 就淨係識賴父母 賴社會 賴自己唔係有錢仔 賴自己d錢去晒俾家用冇得儲 將自己失敗既責任歸咎於其他人身上 然後又羨慕人地有錢 覺得有錢過自己既人 係俾得少家用
其實有本事 咪搬岀去 登報斷絕關係 但係又冇 又唔諗下開源節流 開源除左炒賣 都有其他選擇 節流亦可從其他方面入手
如果俾少d家用就可以好似樓主咁講又儲到首期 又買乜升乜 咁西方國家冇窮人喇

A拎個$1000投資三T中左有幾球

樓主節流咪就係痴屋企住

睇公立啦，倒錢落海李嘉誠都唔掂

養大你呢條仆街仔係貧窮嘅主因, 你應該早D 死, 慳返世界資源

笑左，你老豆老母之前排到間公屋先有平租，你試下自已出左住下囉，睇你衣食住行計埋哂仲有幾多淨？

生嗰個都係

我老豆老母自己養自己有樓s有車s
都張我俾家用 每月5000
點反抗都不了 ... 佢話點都要俾租wo 我可以點

唔係支持樓主 單純想屌你on9
條數點會係咁計呢
你睇下宜家請個工人返黎全職要幾錢先
當你宜家一個月大約$6000
一年先得個$72000
仲要睇你係咪Full time
唔係Full time 扣鳩你錢添

同佢講 咁間油站你死左之後都係我架嘛

如果你老豆本身係有錢
咁佢要你畀嘅動機 都唔係為在貼現 佔用你嘅資源

你真係覺得請個24小時本地工人6000蚊咁平?

咁比有咩意思
同話非洲細路點點點 所以你已經好幸福有咩分別[sosad］
學上面巴打咁講 你獨立生活前 屋企人養你 供你讀書係佢哋嘅責任 唔需要還

得你一粒仔的話，最後d野都係俾埋你，計落你有著數

我又真係得一粒
.
佢咪成日咁同我講囉

條路自己揀仆街唔好喊

自己生出黎好心就有啲規劃 養兒防老咪呢啲

外國冇俾家用咪又係咁生存
想送野就送 想請兩老去旅行就請
乜撚都家用

父母每個月多5000蚊可能仲洗多左錢
反而自己草會洗少D

做既野一撚樣
你憑咩高人工啲
仲要壇蘇州屎係你搞出黎

如果呢個觀念係應該 正當
就唔應該講父母對仔女有愛

因為供養嘅錢 只係為咗將來得到貨幣嘅回報
死都要收返個本金
而唔係貨幣以外 情感嘅回報

如果講從來無父母嘅愛係入面 只係一個交易
其實合理好多

我識好多父母其實都自己搞掂自己
都唔收家用俾仔女儲錢/投資
可能我生活太過離地

你生仔之前係有錢人？
生完先搞到變窮人咁慘？
就算係咁都係你柒啦吓話？

未至於既，可以幫父母投到保貴D都可以考慮
其實好多複雜手術10萬内都可以處理到
中小型手術都係幾萬蚊内，自己俾都ok 既

你話去到生cancer又標靶藥又盛既，除非你好有錢啦
洗你一百幾十萬點搞，最後仲唔一定會好/唔復發
最理性既選擇都係公立

未計通脹

外國咪咁
咪講到冇人咁做
兩老玩得開心自己搞掂自己根本係佢地既責任

叫人儲1k用4k投資？？ 癲左？？
拎80%資產去買股票？？冇野ma？
有突發野點算？走去同你借錢？
做金融真係個個都仆街黎

Lm

係 養你供你讀書係基本 但你畢業之後你咪要比租 除非佢連基本野都做唔到 咁就係欠左你

前提係我有簽合約，屌你我出世都冇簽過約
依家唔出糧你咪搵律師告9我囉

想要個仔供養自己不如生棵搖錢樹

一個月屋企洗費用撚到四千咩屌
講緊屋企幾條友share，又唔係自己搬出嚟住
你食飯要食金象珍珠米，文屎要用temple嘅我無野好講

睇得出你呢條仆街仔內心係極自卑, 無自信, 無能力嘅人抵你一世都怨天尤人, bye~

鬼佬冇家用畀架
連登仔仲唔快啲跟住學？

d錢擺喺到 美國🇺🇸都係一個qe印到你窮

支持樓主 愚孝撚根本係年輕人入面既叛徒

住公屋嘅傻仔笑人無能力
真係
On9~~~~~~~~~~~

如果真係筆錢真係拎去投資成功脫貧
唔俾家用無問題

但唔俾家用拎去吃喝玩樂旅行拍拖結婚生仔養車延續貧窮就食屎啦

所以你眼中 父母對仔女嘅愛 只不過係咁

先進國嘅人 對人嘅幸福有追求
諗過度過先生育

但係落後國 會係咁生
只係為咗喺仔女身上貼現

講個真實例子
我朋友父母生左5個，拎綜援
到依家子女大曬，出黎做野
我朋友一個月要俾3千幾家用
有D讀專科既要俾更多
夾夾埋埋，兩老應該有萬幾2萬一個月洗(仲要未計有返工)
咁個朋友就好L窮，無錢溝女，無曬人生方向，但個個月一樣要俾家用
我有問過佢自己負債都搞唔掂，可唔可以俾少幾個月?
佢話：俾少啲啲，呀媽已經喊打喊殺咁款
咁個老豆有錢就會去賭馬仔
個老母就會寄錢返鄉下拜神(果邊好興乜鳩都拜一餐)
個仔讀書叻係因為拜左神，屋企有事係因為俾唔夠錢拜神
個朋友淨係住公屋(有名)，返屋企食晚飯，帶飯返工
咁樣要俾3千幾家用

係我
我實反面

建議了解吓咩係etf先

果d就真係垃圾啦
爛泥扶唔上壁

悲劇人生

我屋企都無佢咁慘
我都係幾個夾份養
但我老豆有錢又係拎曬去賭
咁你話俾唔俾家用?
我寧願有錢自己交雜費/水電煤租好撚過
又未去到話好L老，無曬收入
講緊係佢自己搵自己洗
咁有閒錢又係拎曬去洗

自己攞去投資吓好過啦

聞者傷心，聽者流淚
但呢個社會仲有好多人鼓吹家用
搞到呢d垃圾父母大條道理

咁搬出去住咪唔好俾

不過好奇怪
連登D風向又轉左
明明之前仲係咁洗曬板話
唔好生下一代，自己儲退休金搞掂養老
但呢個POST又吹奏家用
咁唔係好撚矛盾咩?

你咪撚生仔呀
人渣

呢個POST同連登之前個風向好大分別
之前不嬲都好反對養兒防老
話自己儲蓄養休
但依家又鼓吹家用論
JM9

所以要加限制

班廢柴最鐘意斷章取義幫自己搵藉口

嘩你呢玩完咗

兒登仔有時俾人恥笑真係唔使唔使問點解

Pin我#184？

生仔+強逼家用=生個仔出嚟畀自己未來老笠

「生你出嚟養唔洗錢呀？」
做小朋友有閪得揀咩

噉都得，老笠都得啦，明鑿

你真係ON9 架喎
同班五毛小粉紅理論一樣
唔滿意香港政府施政就離開
唔好搞亂香港

父母決定得生仔女就預咗要洗錢
仔女有無家用俾/俾幾多係心意
關係好有能力就俾多啲
關係唔好無能為力選擇唔俾都未至於要放棄生存吓嘛

咁助養非洲兒童係咪要預佢大個一筆過連本帶利還返錢我呀？
唔怪得知咁多NGO有醜聞話捉啲受助人做性奴啦
就係你呢種mindset嘅人要guarantee回報

隔住個mon都俾條柒頭睇得出我無能力
笑撚死

道德高地，唔係唔搶呀

我回上面個留言
佢話父母覆行義務 供養仔女 仔女得利
所以仔女長大 就有義務供養返父母 父母得利 作為交換

我指出未出世嘅仔女 唔係理性人 無得思考 無得表達
同未出世嘅人建立上面嘅契約 係荒謬
我所指嘅係「未出世嘅人唔係理性人」
無得咁樣交易 唔存在合約

傻閪，老笠呀宜家？小朋友自己揀要出世架？

即使仔女經濟獨立, 搵到錢
其實親生父母本身就應該包埋子女起居費用
如果係同住嘅話

你生得佢地出 就有責任養到自己同佢地一世
唔係 你憑咩生人地出嚟??

生得佢地出
你當佢地係合伙人?
佢地出世冇得揀㗎喎
根本用親情包裝合伙人衣食

仔女有工作
就唔應該拎埋佢地嘅積畜
特別喺呢個咁貧富懸殊嘅世代
係愛 就唔好苛索任何嘢
包衣食囉 有乜問題

要表現所謂嘅孝心
咪仔女耐唔耐買啲禮物,
同佢地一齊報團去下旅行囉

而並非做合伙人, 甚至供養佢地一世

知唔知生完出嚟唔養係犯法？講到咁偉大

PIN 我 #184個例子啦
根本駁唔到

合伙人噉畀面
直頭老笠啦

依d一家要飛
賭仔改唔到

PS.支那狗賤種"Seolhyun"編號89931,支那狗賤種"西摩西摸"編號115655,支那狗賤種"吳嫌早"編號126769,支那狗賤種"連登朴寶劍(唔似)"編號132174,支那狗賤種"BTS_Jin(BLINK)"編號165368,支那狗賤種"執行長"編號242444,支那狗賤種"你著返條褲先啦"編號171107. 以上一眾支那狗賤種自"南韓N號房事件 性虐案涉26萬會員付費收看"一帖開始,多次以"強姦犯"稱呼我,第一, 我並無曾經性傷害任何人, 以"強姦犯"稱呼我係損害緊我名譽;第二, 係性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員, 只係暴露以上支那狗賤種完全唔當強姦會為受害人帶黎終身身體心理嚴重傷害係一回事,並在性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員為樂, 係極之卑劣行為.第三， 以上會員曾經開post話屈所有男人非禮偷拍係無問題。 覺唔覺男人被人屈偷拍或非禮都係抵撚死？ . 所以作為一個香港男人,我會盡力捍衛我既名譽及尊嚴。 我要求依班支那狗賤種向我道歉及收回強姦犯言論

現實係好多公屋老野持住有公屋就月月清袋，到老年呃生果金+老綜，正宗食政府食到盡

唔夠錢洗就迫害下一代比家用佢洗（5-6千）唔比就迫佢出去住

最後兩腳一伸，除左間賺唔到錢的公屋就無野留比下一代，乜資產都無。但個仔女喺最好年華嘅階段正正比上一代拖後腿，如今到中年已經無上流機會，結果又重覆當年老豆嘅後路，靠個仔+政府養。

供書教學？
我老死咁多年都係全額津貼，想補習就同你講邊個邊個無補習都考第一
名校仔第中間同band3考第一都拎黎比，個時中學有時買隻炸脾都無錢，我地成班friend夾錢4個人食2隻脾
而家出左黎做野，飲野都係講緊窮人生仔正仆街

喂，孝順仔嚟架喎，講出嚟d女都濕哂啦

家用呢個玩法根本唔適用係窮撚家庭
最多係夾返生活費
父母都有工作既話，俾多餘錢，咪又係拎曬去洗

所以俾唔俾家用根本唔係主因

唔俾家用筆錢都有可能洗咗第二度享樂

話老豆老流養兒防老班人點解唔自殺？又一味講到生得我出就要負責任養我云云，真係雙重標準現實啲咁計，除左錢你仲要還返父母人生黃金時期果幾年用黎照顧你嘅時間，再所有野計返通脹

窮, 低學歷都照生出嚟對佢地公平咩?
都叫好?
仲有啲係香港土生土長 或者生活咗咁耐都係奶共藍絲嘅

只可以話 父不慈 子怎孝

唉, 仲要衝出黎柒

請父母去一轉倫巴底地區

唔逼可能仔女會主動畀，逼得就唔好旨意仔女畀得開心啦

就算港女呃錢都起碼係要個港女做主動去呃
當初你自己收埋啲套令到你父母生咗你出嚟？
你都幾攻心計喎收埋啲套嚟呃奶飲

信用卡
著上身既野信用卡可以搞掂

唉 嗰個年代有啲讀唔到書
特別唔係住市區
係真係窮到讀唔到
出嚟做嘢 冇時間進修
惡性循環 再有工業轉型
佢地窮都唔想

但窮就更加唔應該生兒育女
又唔識教 又冇錢養
唉

有錢人屋企洗唔洗比家用？
唔洗既話即刻迫人比家用果d都係發窮惡

最尾都要還 成份糧買呢啲唔實在既野 真係可笑

我明你講咩了
生仔女出來前，父母唔可以期望
仔女一定會按照父母意願/ 或者社會所謂既“約定俗成”去供養父母
更何況仔女都無同意過與父母建立合約
同埋法律上家庭成員之間既承諾都係無約束力

窮同低學歷真係駁唔到
但起碼佢地都可以比我享受到一個正常嘅u life 學費又幫我比左兩年
老母仲成功比我感化都藍轉黃 老豆就仲努力緊
我知好多人老豆老母對個仔好差 生仔都只係為左養兒防老
但都唔可以否認都仲有好多好嘅父母對自己仔女好

班人真係好痴線自殺啦好嘛，俾啲骨氣

自你老母On99

戇鳩，畀床位係基本責任亦即係義務
你中學畢業之後仲有冇讀書？

你講果樣野叫權利

父母養大子女根本係天職，連雀鳥都會咁做
問題係得中國人先會有兒女債呢種觀念
洗錢養大你你係欠左我嘅，你長大後要還
其實個邏輯係好撚癲

睇下正負皮再諗下邊個痴線d

噉你可以發自內心自願地孝敬父母
其實同樓主講嘅野冇抵觸

老笠囉

未見過隻雀餵返個老婆老母

啱呀
有工作但住得一齊
食住行基本嘢父母出埋有咩問題
奢侈嘢耐唔耐先買都未遲
再者 外國退休保障 養老福利好
先唔會要拖垮後生仔女

你不如睇晒d 留言先？
上面個留言係回應緊冇得㨂自己出生
所以父母幫仔女㨂左就要養呢d 係理所當然等等呢個問題

冇講唔比就要放棄生存

係咪閱讀理解有問題

老豆老母*

咁我都唔係想ban樓主講嘅野

唔好生下一代同養唔養父母其實係兩件事黎

再講個世界已經唔同左
正因為呢一代好多人覺得養父母有壓力（同應唔應該養完全係兩回事）
所以唔想下一代有番同樣既壓力

你要唔要考返多次小學

好撚癲
叫人自殺

上一代十個養一對父母
呢一代一個養一對父母

你呢句都好痴線正評多啲就等於啱咩，咁我放條世界級數學難題出黎，但大部分人答錯，就等於錯個答案啱？

我都覺得好黐線 活唔活下去有得揀
即係樓主gur 就應該自殺??
但自殺又畀你地班道德撚話

父母養仔女 仔女養父母 從來唔係必然
資源缺乏 仔女抬父母上山由鳩佢死
飢荒時 父母食仔女（食人）

資源唔同 都會由供養角色喺雙方轉變
如果仔女將來唔樂觀 你仲要佢畀錢 即係食緊佢
父母就餓死 仔女唔畀 即係抬佢上山
香港人 個個同處於唔同情況
如果你諗住用同一套規則 不論有幾多資源 都要仔女畀
唔諗住有彈性
其實你迫緊人食自己仔女

「出世冇得選
活唔活下去有」

咁你解䆁下選唔活下去即係點

如果當投資
上一代人起碼付出咗養10個人既錢
換來自己晚年無憂
呢代d人直頭係養1個人
就想換來自己晚年無憂

數學題大部份人答錯係因為個難度 唔係人人有同等既數學背景
呢度大部份人正皮係因為大家嘅取向 唔需要有任何前設已經可以答到
用下腦啦好嗎

mpf就好似親情一樣
老豆老母係基金佬，你係供款人
基金佬有得揀收唔收你呢個客
但係每個人都被迫assign左個基金佬
就算基金佬能力再差，做既野幾廢，都叫付出過心血
大家賺幾多都要攞5%出黎供mpf還俾基金佬，如果唔係點對得住佢地

掘深啲會發現呢一代人嘅壓力唔係單純金錢上壓力，即係指唔單純只要有錢畀就冇壓力，而係父母對養兒育女嘅價值取態同仔女眼中養兒育女嘅價值取態唔一致。

父母視角：養你育你，收返錢好應份
仔女視角：原來養大我係為咗要我養返佢

當仔女發現父母由細到大講嘅孝順原來係個人利益嘅投資，果下虛情假意先係最核心嘅壓力

當認知到呢一面就會父性起母性起，唔想成為噉嘅父母，亦明白到理想嘅父母親有幾大壓力，加上時勢艱難，所以唔打算生下一代。

現代人：
做到一個唔洗仔女養嘅父母》老咗要仔女養

上代：
仔女有錢就自己有錢

如果自己一d 都唔想出生而自己父母生佢出黎係欠左佢
有enjoy 過人生點解仲要講到人地生你出黎係逼9你咁

其實同老笠無分別。

無選擇情況下出左世，無自獨立謀生能力下受養育十幾年，然後大個左同你講：“喂你夠鐘比番錢”。

其實同養豬係無乜分別

聞到浸好重嘅廢中除

有啲人係老豆老母做幾廿年都冇草落錢，到死嗰日毛都冇條剩低

父母畀嘢你係恩賜
奴性到

難怪中華文化一直冇權利, 責任呢啲concept

有enjoy過就歸功父母？
係咪有不幸都計入父母到先？

唔知嗰堆咩account
我想知佢哋覺得二百萬人上街嗰邊岩
定三萬黑警執法無錯

佢哋啲辯駁理由完全係唔valid

有無enjoy過同有無選擇係無關係我質你食過豬柳強，你en唔enjoy同我係咪質你食無關係

我純粹路過，唔洗覆我

做豬畀人屠係現實
做仔畀父母屠叫心酸

我出嚟做嘢之後都迫屋企人俾家用

時事台嚟架開係學術台冇呢回事

佢叫你自殺
上面講過

最近啲家用post 多咗勁多人鍾意比家用

你試過自己住未

不過最貴都係租

鬼上身

岩既除左金錢仲有其他政權等等既壓力唔想有下一代

上一代的確唔少父母係為養兒防老
但亦真係有唔少係付出左好多心力同建立左感情（亦唔排除佢地當初單純係想防老）
有時候溝通問題令仔女同父母都咁硬碰硬，互相覺得關係只剩番物質
到有重大生離死別既時候就會明白，依家講咁多都係唔會明

可能最近多人失業，開始懷念有家用比既日子

仲要唔識分心甘情願畀家用同強逼畀家用嘅分別

養仔女先窮

你欠人想唔還當然容燃易

如果讀完中學就完全獨立我覺得都講得通

唔係算吧la你 外國18後仲要靠老豆老母受氣仲多。

窮人生仔。 。。

供養父母除左社會責任仲有道德責任，冇標準，要睇情況，即係會期望你父母有困難果陣，或者你生活好境果陣，會援助返父母。果啲一刀切一定要俾幾多錢家用果啲我都唔讚成，但唔係咁肉酸屈返父母要家用令自己窮囉

部份窮人養仔女，養狗咁養又唔多教。淨係比食住生存所需。好老實時代變左，其實佢地唔養社會上都仲有保良局個細路唔會死。

咁大左個仔乜柒都輸起跑線，要比D掙扎先生存到。望一望自己身世同成長經歷都好難唔怪雙親

依家一個月俾 3K
一年即係 36K
我做左3年野即係無啦啦唔見左 108K

如果拎去做穩定增長投資
已經唔同講法

價值觀衝突居多，上一代嘅social norm就係互相攀比仔女畀幾多家用，越多家用代表父母有幾多成就，久而久之父母覺得家用係老奉，父母已付出，所以仔女要反哺，而呢一代強調不應被用作父母比鬥嘅棋子，強調嘅係自主，崇尚同父子間嘅低限度關聯，即係類似西方果種如非必要互不干擾

結咗婚仲爽 畀兩邊

冇追哂post
但唔覺得樓主駁到家用只係俾番自己生活費用既呢個point
如果你搬左出去自立 的確係唔需要俾家用的
外國冇俾家用都係因為咁

既然大左仲要痴屋企住chip in番自己既生活費好應該

講到尾痴屋企住又唔俾家用咪即係屋企subsidize緊你投資草錢lor 咁唔係父幹係咩

怪嘅係怪佢地睇唔到仔女畀家用等於放棄自己未來

之後仔女又再諗一諗乜撚野父母先會為咗錢選擇犧牲仔女未來

最後恍然大悟

有爸B就冇煩惱

佢話我閱讀理解有問題丫嘛
所以請教返佢

thats the point

你養隻狗會唔會期望佢chip in?

養隻狗都唔會，點解會期望仔女要？

我終於明D人話永續貧窮

五代同貧

55，但係呢個post可以正負評嘅亦只係連登會員only，亦唔可以代表全世界人，都唔可以等於呢個post邊個立場正評多啲就等於邊個啱。用下腦啦好嗎

大義凜然講到唔俾家用幾無人性
好想知佢哋搵緊幾多俾緊幾多家用

又未至於永續嘅

唔畀家用咪快啲上到車，之後下一代咪可以開始脫貧囉

只能夠為下一代脫貧，自己果代基本上未供完樓都好難脫

其實養隻狗我反而唔可以隨時唔養
養仔女養到佢有自立能力之後係可以隨時踢佢出屋企的
父母對子女既供養責任只到養到佢有一定生存能力為止 最多係大學畢業

既然你用蓄生做例子 咁我就用番蓄生
你幾時見過有其他動物養大左仔女之後係會繼續獵食供給佢？
你痴屋企住但又唔俾家用咪即係大左仲要屋企供養lor

屋企唔講咩孝唔孝，老豆老母話間屋係佢地，住係到係咁易俾啲錢都要掛，所以就係咁易俾2千蚊

如果我去醫院產房
搵一堆初生嬰兒
每個月俾100蚊佢地做生活費
咁佢地大個左係咪應該俾返人工1%俾我做回報？
話晒我都有付出過D野養大佢地

嘩，你真係唔好生仔，個仔冇得揀出唔出世，你生得出佢就有責任供養，可以畫條線（18歲/大專grad)，到時候你大可以趕個仔女出去租，生仔唔會求日後有任何回報，包括家用。

家用有能力就可以比，但唔係一定要囉

就係你依種心態害死好多年輕人，一堆養兒防老既拖住仔女後腿

以前寫過兩篇文講社會向上流動性

果時field trip識咗兩個基屠朋友仔，一個闔家平安長命百歲，供養四大長老加一個太上王，明明兩公婆難得基層出身捱出頭做到semi professional，但係佢地個女生活真係好慘情，明明人工夠畀個女讀直資學呢樣學果樣，但係養咗5老之後連去個日本都要左度右度

另一個都唔知叫不幸當不幸中大幸，剩係養一個呀媽，公屋上居屋了

呢啲咪人性化，畀都畀得順啲

你要諗埋，一齊住公屋既活動環境隨時少於50尺，隨時細過劏房加埋環境嘈吵，另到仔女唔可以係屋企專心進修/做野，咁樣計返租我諗3000蚊左右啦

160萬點上車
錯撚哂

另類人口販賣
強逼性投資佢地未來
如果我地夾一大筆錢灌落個bb到

到佢大咗claim返佢兩千萬

後者父母留底既都係一份心意，而唔係負擔

每月要俾兩邊
加埋成皮

大把選擇啦
ching你未來人？

點解父母對仔女嘅責任會係仔女有生存能力就中止

噉如果生存能力係indicator，噉父母有生存能力問仔女拎家用嘅理據係咩

洗唔洗幫你計吓你十年後冇咗幾多錢？

向你致敬屌
噉你宜家生活還好嗎？

阿爸幫我上車
都應該要俾既

噉ok啦

都叫可以擔起頭家
養妻活兒

為世伯鼓掌

一開始冇出世過同自殺係兩回事嚟嘅屌你老母唔好混洧視聽啦

another story啦

係

講到自殺唔痛苦噉

叫個受害人噉唔情願受害就自殺

窮就咪撚學人生仔啦

樓主講嘅只係好簡單機會成本嘅道理
其實係有少少呀媽係女人 不過唔緊要
都係價值觀問題 有人認為中學後靠自己 有人認為父母應該幫埋大學
當然父母唔洗你比好大分別啦 我自己都唔係好明 明明我自己搵錢已經唔洗你找我自己洗費 變相你已經慳左錢 有人話你要還學費 要講到”還” 似乎已經用緊債主債仔關係 我個人認為父母有責任供到去大學(最少比四年學費）
家用最理想係比成本多少少
剛出來畢業搵得唔多嘅 比15-20%就好了
搵得多啲後 (其實你負擔應該都會再多) 就應該cap 某個數
或者咁講 我當你出去住所有基本洗費一萬 若你家用細過一萬 其實你都係儲緊錢 當然你要計自由/私人空間各樣因素 咁自己再判斷啦
利申: 搵二萬頭諗住比二千就算 後來要我加碼 到四千 包水電煤租 我都算數

因為子女要為佢自己生存負番責lor
佢已經大啦～
你攪錯左一樣野
俾家用唔係父母問子女拎番d咩
係子女俾番自己生活果份咋

講咁多其實唔想俾可以自己搬出去的
外國就係咁
講到尾都係冇能力je

定係你諗住父母係有責任養你一世？

係 有時見啲明明又窮又要生，當個仔係投資品，但係就揾一堆乜孝乜天經地義嚟做理由包裝真係好核突

所以咪話窮人唔好生仔囉
自己都搞唔掂仲要食窮啲仔女
呢個係事實唔係屈

邊間借錢公司生人落嚟就已經借緊自己錢

On9 你用自殺黎比，食得咸魚抵得渴啦，自己揀係黃金時候生仔既

做樓主老豆老母真係慘
因為儲唔到錢而唔交家用完全係loser
你應該係諗辦法搵多d錢 而唔係唔交家用呢d縮數。
總結 : 垃撚圾

諗起要老母增值八達通上樓條女

講得好岩，非常認同
但你點睇父母係要靠仔女份家用先生存到

反而 我想講「黐屋企」
好多父母畀家用會spin去「租」
我唔認為「租」 係仔女應該畀

認真啲諗 如果本身係一齊住
仔女唔「租」
父母係唔會租到畀另外一個外人
即係畀仔女住 係唔存在貨幣嘅機會成本
如果話同仔女住 係subsidise仔女 其實係講唔通

當而有其他機會成本 例如空間 舒適
不過作為父母 覺得要仔女每月畀幾千
先填補到對空間舒適嘅損失
我會思考父母仔女嘅關係 同兩個唔相識嘅人嘅關係
係有咩分別

做樓主老竇老母個仔仲撚慘呀

屋企人無收入又要供咁多mortgage，
你做按揭果陣交假文件？

成日話係俾返生活費
咁係咪只要夠18歲搬出去住
就一蚊都唔駛俾
理都唔駛理？

到時唔好雙重標準話嗰啲人不孝乜乜乜

d強姦受害人都傻傻地
俾人強姦果陣咁唔願意，唔識自殺？

Blame the victim

登入會員咪一個sample size囉
正評多=正常人諗法=點講都係你偏離正常I.e.痴線 多d

用返你地個邏輯姐，你講到俾人生出黎冇得選擇，咁你地依家可以有意志選擇生唔生存，背唔背負社會責任嘅時候，好奇你地會點選擇姐，用你地個邏輯得出其中一個選擇係自殺

利申：絕對唔鼓勵自殺

樓主慘好撚多,問都唔問就生佢出黎

好好奇佢有無俾緊佢講嗰個數
唔知佢有無用最低工資去計過佢條formula

生仔從來都係一個主動既決定黎,
你可以賴係「意外」,
但你唔主動做, 何來意外?
所以養仔女係父母必然既責任, 冇得推卸
仔女係完全冇選擇決出唔出世的,
佢出世都係因為父母

係呀
搵唔到咪搵多d囉
呀仔你點解唔努力d讀書呀
你努力d咪考第一囉
公開試考10A入神科丫ma
點解人地得你唔得呀？
你廢架？
搵唔到錢咪努力d搵囉
點解人地搵10皮你搵唔到呀？
廢架你？

如果做我仔女，唔洗俾家用都叫慘
咁你呢d咪賤撚過屎囉
可悲

覆錯sorry

Depression :
Doctor: be happy
Depression: ThANk YoU @@

住屋企唔洗比錢？
層樓你有份比錢買？

連登仔廢能到，推post革命就得

屌你曲解左我

我會咁講 若有呢啲情況 到頭來都係做唔得出絕啲嘅行為
若你要靠我幾千去生存 第一就係我可以大不了唔比(搬出去轉後唔再聯絡） 第二就唔好同我講隔離屋/親戚個仔女好考順 比唔知幾多幾多 或者人地呀媽有得去邊到旅行食好野 依個年代 十個出頭有九個都搵唔到咩錢架啦 你應該係反問自己點解返左四十年工都要靠幾千過活(當然有好多各項慘劇我唔一概而論，唔係好難講) 但我相信大部份窮人父母會有呢啲口吻。我已經無父幹，都唔奢望你點幫，但最少唔好累我可惜應該有唔少剛出身，又要還唔知乜債各項

一開始我有冇簽contract 話要租你屋企住呀屌你老母
咁係咪一開始個BB仔一歲嘅時候就要問佢收租?

外國讀完書都唔係一定即刻搬走囉

我依家耐何生而為人，一定努力生存，努力上進，但我認為人生係苦既，特別家庭背景比較差，我只係希望唔會比父母拖我後腿

所以如果生仔，唔該做好人生規劃，如果自己都係緊緊夠，唔好夾硬生仔，只會害下一代，唔好生個小朋友出黎係要同自己捱。

我認同要比家用，但只係用黎cover食住，唔係父母等住仔女舊錢開飯。

我想講，大把父母冇左仔女份家用要執紙皮，依種父母就係害死下一代

同返廢老講：嫌家用少點解後生儲唔到筆錢? 廢架你?

咁咪呢一刻搬走囉，BB仔點會同你計姐

駁我ok？

不如講下你搵緊幾錢俾緊幾多家用
同埋生咗小朋友未？

你最尾果點spin左去關係
我完全唔係講緊關係 係講緊個人責任

答番你第一個point
既然你要計機會成本
Ok我當父母真係唔可以將你間房租出去（私樓黎講係絕對可以 亦都大把人仲做緊）
咁你自己出去住有冇機會成本呀？
你住屋企係咪慳左自己出去租屋住既錢呀？

真係講經濟學既話你同你父母間係存在一個equilibrium的
就係你應該俾低過出面既租金但又高過你父母俾你係佢屋企住既cost(包括空間少左或者佢可以將你間房租出去既錢）
咩都唔俾就係搶野/痴屋企/拎屋企著數/大左仲要屋企養

DLLM 你自己扑野生我出黎, 我想出世架?

同一個諗法，我可以有一刻自己都搞唔惦，比如破產，到時候父母一樣冇錢洗
所以如果要靠仔女幾千蚊生存既父母，絕對係自己問題，冇做人生規劃

窮人生仔正仆街
養兒防老死全家

究竟要幾咁低賤幾咁窮先會有呢啲思想

唔見有錢人會咁講 ??

講撚到我好想住你屋企咁
我一開始有簽紙話出世？

私樓仔比得條氣會順d，間屋第時都有份。我識d環境好d的父母都話唔好諗住仔女養，佢唔好再返黎R都願了。當然佢地係唔需要仔女份錢都夠食到老

但窮個班好多都係無足夠錢退休，要靠仔女。但如果只係住公屋本身都係政府資源，仔女又有名。仲要落埋仔女個名先可以上樓，先至可以細房變中房。拎住間公屋夾鳩仔女比家用又唔係太合理喎

你唔生咪唔洗借錢比人囉

係
你有本事搬出去住自立 係唔洗俾的
我唔會雙重標準

不嬲認為養老係自己應該後生果時儲夠錢或者應該由政府負責

但你如果仲住緊屋企就要俾番自己份活費作為家用

仲未有窮人生仔正仆街gif

多節火箭～ 燃料用光就從火箭上分離

係咪即搬就之後唔駛再理？
老咗有病唔會搵啲仔女

OK就得

樓上條友好撚正，佢可能係一個好勁既人

點解你冇女呀？
努力d溝女咪得

點解你冇得升職呀？
諗辦法升咪得

點解你冇樓呀？
搵方法上車咪得

點解你生cancer呀？
醫好佢咪得

正確為人父母觀念：
生得你出就要俾最好既野你, 同時儲定筆錢, 個仔大個後唔洗佢養, 我自己都搞得掂自己, 家用? 象徵式俾少少咪得唔洗食左佢隻車既

對呀，但往往現實就係好多社會/傳統制肘，令大家都夾係個困局，焗住比，我講話做得絕就易，又有幾多個做得到

正確

結論係垃撚圾既父母先會食左仔女隻車靠佢地養, 你話家用係責任, FINE, 俾少少提醒佢有呢個責任, 食左人半份糧、四份三既糧係咩玩法呢? 咪臭係根本垃撚圾養唔撚到自己囉

係
此post 已完

其實個社會從來唔係要人長大後
要後生一代負責 後生當然要工作 有自己崗位
但佢地係要繼承上一代嘅工具 知識 遺產 繼續生存落去

而唔係一成年 被放逐 就由零開始
喺一個未開發 無人之境再建立事物

有啲父母要仔女供養時 好鍾意講「租」
唔畀就搬出去住
即係背後表示緊 將仔女放逐 無上一代嘅工具
屋唔屬於佢 要畀錢租用
但係呢個做法 其實同人喺社會唔相稱
如果真係咁 咁每一代係要重新建立過所有野
但實情 人嘅社會係要延續上一代嘅野
所以係應該父母貼畀仔女 多過仔女貼畀父母先係正道

就好似有錢人 畀仔女做生意「自立」
佢總會野傳到人脈畀仔女
當一般平常人 父母要仔女「自立」
有咩工具知識傳到畀仔女
我就覺得屋係喺香港最有價值嘅工具
無得住嘅仔女 就係被放逐到無人之境

我父母就係咁，所以我都要焗住逼係間公屋一齊住，因為搬左出去加比家用真係太大支出

我係有能力自住既，如果唔比家用

根本垃圾窮撚唔應該有生育既權利,應該立法強制絕育

究竟要幾唔為自己負責任既人先會講得出痴屋企住係唔洗俾番自己生活費？

你地剩係識講父母生你出黎既責任
咁自己長大後獨立生存既責任呢？
有冇諗過為番自己負責
重申 俾家用唔係供養父母 係供養自己

我認同, 但事實大部份食子父母係要求仔女俾半份糧甚至更多, 搞到佢儲唔到錢完全冇將來可言, 最撚要屌柒就係呢D所謂父母

樓主衰撚過藍屍

真，比3000十年都無左三十六萬

屋企人因病提早退休

真，唔駛比家用已經係父幹嘅一種eg 長線父幹，正如樓主Cash flow計番都唔少野，唔會完全輸過短線父幹嫁eg夾首期！

同埋好多時唔係唔比，有frd係屋企根本有哂退休收入plan唔爭在個幾千蚊，亦都因為知依家環境競爭大唔收仔女家用，我個frd搵30k象徵式比千幾佢

99%藍屍衰過樓主

中國人
很容易變成奴棣
而且變成奴隸後
還萬分歡喜
—-魯訊

Cannot agree more

林語堂：「中國就有這麼一群奇怪的人，本身是最底階層，利益每天都在被損害，卻具有統治階級的意識。在動物世界裏找這麼弱智的東西都幾乎不可能。」

真，點解要比家用

你自己唔做好退休保障渣嘛

樓主而家係係咩痴屋企住但唔俾家用？搵幾多？儲幾多？
想參考吓

支持樓主
如果上一代無野可以留比你 就唔應該強逼你比家用。
上一代本應用黎買樓既錢去咗邊？慳咗幾百萬買樓錢用黎退休綽綽有餘。
如果咁都比家用淨係會搞到你錢又儲唔到 樓又買唔到，最終又變成誇代貧窮loop

拿公道講句
父母唔係事必要留野俾仔女
兩老自己辛苦大半世賺返黎既野 佢有權自己享用晒
就算佢賣左層樓去環遊世界都冇得怨
退休生活自足到就ok 唔好俾份負擔仔女

但唔該唔好要仔女係未有經濟能力既時候就屈佢地錢
一畢業俾一半家用係咩概念？
係等於你供仔女讀書國際學校 但要供40年

又要羨慕人地陳師奶個仔俾15k家用
你有冇諗過人地陳師奶送俾個仔畢業禮物係咩？
市區兩房新樓
15k家用俾一世都冇問題啦
仲要人地15k家用 年尾份聖誕禮物係瑞士豪華遊+金錶一隻
唔好玩啦

但個仔女要好面厚先做得出wor

好撚多父母都係呢啲mindset
而通常佢哋唔慌有能力/成功得去邊

有能力嘅就父幹母幹為仔女鋪好哂路
有人性嘅都會想仔女後代生活比自己進步
只有自私撚先會計住仔女搵幾多要攞幾多
如果生兒育女係以投資回報嚟衡量
咁其實俾家用都可以係
父母付出咗嘅係sunk cost
仔女係衡量返父母有幾多身家剩而去決定投放幾多家用去討好佢哋

事實上親子關係/親情係無得咁去計
有仔女無能力俾得多但佢哋會照顧返父母
有父母未必可富裕但會想仔女過得好留多個錢係自己袋
如果一開始個父母係計住仔女俾返幾多家用回報
就唔好怪返仔女怨你拖後腿

正確態度

租燈水電煤唔洗錢？ 有搵錢能力但痴飲痴食同無賴有乜分別？

痴屋企？痴你老母
如果親子關係係一世嘅野
父母要為仔女提供基本保障就一世架啦
除非仔女大到某一刻就唔再係仔女

如果你講得父母賦予仔女生命
噉呢條被賦予嘅生命自然有部分責任係父母需要永久承擔

畀返自己果份？果份本來就係父母嘅責任

點解會話「人大咗要『自己』負責返」
呢啲叫父母逃避責任

人大咗嘅責任係為自己下一代、為社會而負，撚有得向上負返架？

下一代為上一代分擔責任？
畀人生出嚟果個為生人出嚟果個負責任？
呢啲叫推卸

仔女只需要為未來負責，點會調返轉由個果為個因負責

知唔知間公屋d仔女都有份

搬左先講啦😂
家用都唔比，老左仲可以靠你？
你仲7能過支那外交部😅

呢一刻走囉，洗乜咁勞氣
益左你啦，呢排樓跌，入市住山頂啦🥰
冇本事住劏房都得架
驚你住劏房都冇本事咋廢閪🤣

我有講過同父母同住咩？

痴撚線，自己養自己唔係為自己負責任係佢上一代負責任，交返自己生活費果part 咋wor, 又唔係比多

叫你夾返自己果份咋
仲有懶有智慧

真係呆能左.....

你食屋企住屋企俾家用係正常

果條女雖然自私 但係的確好醒
聽佢老母講既話真係人生已完
儲起d錢買樓收租賺既係街外人d錢 剩係個心態已經win左 仲未計佢層樓一升就帳面多50萬

不過呢種post無端端咁多人屌真係有機會同依家經濟差有關
以往連登有呢d post, 屌果d比人當係玩具玩

你 我唔知啦
你對得住自己比唔比關我能事
我講緊果d鍵戰食屋企住屋企果d廢閪呀

本身住喺劏房但係又要俾家用嗰啲又點撚樣計呀屌你老母
懶撚醒咁

利申:住太古

你答我一個問題

點解父母生咗個BB出嚟要無條件養大佢？

你又答返我一個問題先啦
點解父母要生BB？

真係慘
咁父母應該係個BB仲細嘅時候我同佢講你出世係因為我
但係我係唔撚會養你
你自己食自己

由得班友繼續圍爐取暖逃避問題啦

唔好話多 俾兩 三千 家用都令你生活好貧苦?搞到你儲唔到錢?

外國又唔使俾家用
佢哋唔使水電煤？

我就係食屋企住屋企
老豆比張卡我碌 咩Q都唔洗比
grad咗返工三個月 銀行已經有40k儲蓄
家用係咩黎？平時我會買好多靚嘢返屋企買錶比老豆買鍊比老母，有心咪得，下下要比家用先叫孝順？

咁會唔會係你廢，出黎做野仲要父母繼續養
講到家用唔駛比但仲要痴食痴住，你咪又係拖你老豆老母後腿既啃老族

突破盲點
窮父母靠仔女換到間大公屋
而家仲好意思叫人俾租

生得就預咗㗎啦
投資涉及風險

你做乜鳩呀認真追po啦

我問得佢自然有準備架啦

唔駛租金呀
俾你住wow

其實你冇份㗎，只不過係有份住，如果我係登記屋主，我還番間屋俾垃圾政府都唔俾你，你吹撚得我脹

依家咁既環境 窮果班父母仲叫仔女交家用真係有d自私 仲要通常都好大咬
自己爽完就走左去 都冇諗過仔女既未來會幾咁悲慘
當然有窮父母係會幫仔女供樓儲錢 不過始終係少數..

如果你唔同父母住
我覺得俾少少飲茶錢已經夠
1K左右

咁咪分戶囉 傻鳩思想，你又住細間d，我又有間屋

一命二運三風水，
四積陰德五讀書。

窮的主因係投錯胎

追post

一對稱職既父母應該係佢子女有毛有翼時
自己靜靜雞咁留低一筆遺產然後離開

唔好意思借個位幫手推下

白宮支持香港獨立聯署-光復香港唔係得把口

咁比二 三千係咪好大負擔先
就算唔比現金, 假日請下飲茶 請食飯 買d靚生果 得閒斬料加送 都好多負擔? 如果你同父母同住對父母好d有咩問題

你估咁易分戶呀
你後生既多數要重新排過
收入一過左排都無得你排

我邊度記得你呢個用戶名啊大佬
你乜撚嘢立場？

其實大家都無份架，登記屋主又點？ 咪又係政府， d 窮撚父母覺得間公屋係佢哋就叫d仔女搬，但唔知政府其實係整個家庭睇。
比返間政府？ 夠膽先好咁做，訓街啊你班公屋窮父母

真，對我好嘅話俾家用俾多d又有乜所謂，

俾幾千都呻唔死無得可憐喇大佬

同埋你叫我搬就要搬啊？ 我賴死唔走又點啊

我一日3餐食自己
屋企冇人識煮飯，油鹽米，微波爐、焗爐都係自己買
有時ot返到屋企自己叮個711飯
老母做家務只限隔日吸一次塵，3日開一機衫
日用品全部自己買
算唔算食屋企，住屋企？
我老母去混，搞到屋企冇老豆
屋企老豆一早供完樓留俾佢
我地2個人水電管理費支出唔過2千
佢一個月問我攞6千蚊
仲講明第時退休就會賣樓去第2度，間屋唔會留俾我
算唔算食屋企，住屋企？

你俾我多謝

睇左幾頁發現畀唔畀家用最主要係
取決於子女同父母關係好唔好

只係話你聽
呢幾千蚊十年後係160萬同0既分別

賴死當然得
但分戶應該無咩可能

三兩千蚊嗰d ok啦
講幾成嗰d我覺得就不能接受

由11000/月俾3000
到宜家
40000/月都係俾5000
搬走左都係俾5000

當交租都要喇大佬

同埋你用左屋企幾多資源

sor我老豆老母都係咁講，不過佢地有車有樓（多過一層），理論上唔洗我養都過到世。

不過咁講，雖然依家未grad但係grad左之後一定會俾家用。你可以話佢養我係佢既責任，不過佢唔一定要俾基本以上既生活俾我。細個想學咩都可以學，鋪路入名校，DSE嗰陣一個月攞幾千蚊補習，學唱歌一個鐘五舊水，大學想我體驗多啲叫我去外國。佢有義務養我但係佢可以俾我讀屋邨學校，去社區中心學唱歌，係香港用政府資助讀大學。慳埋啲錢去多十幾次旅行都得。

家姐就黎grad佢都會叫我家姐快啲搵工唔好諗住用佢地錢過世要屋企養咁敗家。不過我諗就算之後要我地俾家用我地都心甘情願。佢地俾左高過average既生活我，我喺佢地退休之後資助返佢地過高過average既生活都係應該。

終結：佢地俾咩我我儘量俾返咩佢地。如果佢地俾屎咁既生活你就另計

回歸返topic
世襲貧窮loop
跟住下一代又當交租
直到5代後都當交租
結果5代人都住同一間公屋

你會咁諗應屋企人對你幾差

或者係父母主動投放左幾多資源係你身上
令你同佢有啲好既回憶想回報

每個人情況都唔同
所以唔可以一概而論

其實我都係
總覺得唔比家用好似怪怪地
但係佢地又唔駛我比錢佢地
自己毒撚又唔需要點駛費
惟有係咁買好嘢返屋企

屌你，咪撚係度晒命啦

所以個社會先會貧者愈貧富者愈富
窮人食子爽完就算
富人幫仔鋪好路做財富傳承

睇完樓主最後既回覆講佢個情況
你就知點解

如果公屋家庭有紛爭，就可以申請分戶，批左分戶申請就唔睇你入息派（等）公屋，一年內比你用綠表申請買資助房屋，點解無可能？

我諗返屋企條撚屌70歲人退休得三十幾萬係戶口
日日無所事事係屋企睇電視
但係suppose仲有十幾年命先死 我就頭痛了

睇你樓上果2個cm已經知咩叫貧者愈貧富者愈富

你係老母要求同老公分戶係易好多
但你後生仔女想單獨分戶係好撚難

難唔係無可能，上面條友講到交返間公屋出去都唔一齊住，咁點解唔分戶

屋企人自己慳住洗都供我讀書
所以大個咗咪慳住洗都幫屋企手

其實真係睇你老豆老母係點養大你
我阿爸阿媽都算係含辛茹苦供我讀書 無為自己退休諗過
你叫我唔比家用我真係做唔出
雖然佢地話過唔洗

但自己比大學學費 父母又要求多多果D就算9數

所以身邊聽到大部份俾一半人工做家用
或者被嫌俾得唔夠
都係屋企窮嗰堆

有錢個班所謂出嚟做嘢俾家用
轉頭父母幫佢哋出咗首期

佢鳩up者邊有咁多人敢玩一拍兩散
後生又無辦法獨立分戶出去
和平散決唔到所以公屋先咁多暴力事件

利申唔係住公屋

想問下你地搬咗出嚟仲俾唔俾家用?
老豆老母係無錢但係又要扮有嗰啲

識唔少人每月俾家用
到結婚/買樓個陣又問返屋企人幫手

多鳩餘

咁你就唔好一刀切話俾家用就拒絕喇
你應該話如果屋企食住用都係自己俾，先唔好俾家用

公屋窮父母，窮極都有工番，儲左幾十年錢，最多揾間劏房住算尻數，但仆街仔呢

唔自己諗計搵多d反而係到怨 又要痴屋企真係好撚笑

唔係個post
連登個文化係咁
同高登最唔同就係呢點
以前班高登孝子團

想喊

啱我覺得好啱好同意

你唔自殺就預咗㗎啦
啃老族做唔成就俾人趕出門

問心嗰句
正常人父母生仔都唔係為家用
攤大手板問仔女攞家用嗰d真係廢老黎
我呀爸呀媽都仲返緊工，咁洗乜我養
我養掂自己佢地都已經好開心
佢張卡我都唔會成日用，自從返咗工都會自己找卡數
窮人生仔正pk

事實上條數就係計好俾你
你要點選擇係你既事

好想快啲死

屌你老母12萬夠醫邊隻手指？

屌你老母你吓吓講到百鳩幾萬醫cancer
有幾多仔女full paid到呀？
排公立啦你老母

還錢就唔需要，做得老豆老母生佢就會養大佢，我唔認同要當還錢，但樓主講到住公屋唔係父幹，就係自私，有公屋都係你屋企本錢，你咪一樣計老豆老母生活成本，根本你都係廢佬，住公屋就俾番1，2千，都係個句，搬走，無眼屎乾淨，唔駛計咁多

得罪講句，政府公立其實幾好，醫你唔死吊你命 所以醫療保險都慳返

最慘樓主pin你個comment
之後同人講 食水電煤 2000蚊搞掂晒
我一日食兩餐 33蚊餐 30日都已經2000蚊
我當你水電煤係0蚊呀
咁呢2000蚊都只係「伙食費for自己一人」，而唔係咩所謂家用
講到18歲前自己不食人間煙火唔洗還
(宜家唔講情份 單純講錢，樓主都係)

再講未計租金 當一人一半 大概1000蚊
樓主答:「有我先有咁大間屋 所以唔使比」
講到自己冇份住間大房咁
冇佢哋 你都冇咁大間屋住啦
識唔識計數 人哋要比租 你唔使比？

冇仔女你邊度嚟公屋呀？
間公屋仔女冇份？

梗係唔比
充大頭既傻閪，咪由得佢扮有錢

你咪追post睇睇我咩環境囉，樓上有

第幾層

條命係有錢既，就唔會係要靠唔比家用先有錢，
想兩老走得開心，安心，依D錢我當係消費

你條數計左食住屋企個份未？
我同意家用唔駛俾多於所需，但我剩係睇到你鼓吹人做啃老族啫

431，我唔係講緊自己有幾慘
比我慘既大有人在
只係講緊俾家用唔係必然

你入撚過醫院未？ 你條窮撚係咪唔知私家做次細手術要幾多錢？

樓主9成公屋窮撚

公屋窮撚呢個身份令我冇資格comment?

fyi我亦都唔係住公屋

食得好野多，肥滿腸肥，就會多病痛

買份bupa together 4人共享100萬做醫療，1年都係萬頭，買份medicare,
12萬應急應用係食住無野做個時

唔撚知
反而想知你攞人工幾多%預備做醫療？
我每個月攞1k做應急錢已經好夠，你驚咪攞嚟買醫保
你吓吓預醫療
人生咩都唔洗做啦柒頭

其實冇講錯
人係社會工作四十幾年
無功都有勞
呢個社會應該養返啲老人家
而唔係將呢一個責任推返比後生仔
要本身已經貧窮嘅年青人負責？

證明你有父幹
數都唔識計

我老豆老母就係2人上樓先，當年無人覺得公屋係好野，現在識講無仔女無公屋，你根本就係要認同你屋企有問題，你屋企k型就唔好影響其他人生活，咁辛苦你咪今晚一鳩ko晒佢地啦，你根本得唔到父母愛，覺得屋企人利用你，要你俾錢，無親情，咁的確好多家庭都係咁，你成條港女我唔到家庭溫暖，人地都要得唔到，你有精神病，去睇睇佢

笑話
我從來都只係計條數俾你
你中意點我冇阻你
咩叫人地都要得唔到？
我又點樣影響其他人生活？
會唔會係你自己諗太多？

呢啲老母 家務唔做 無論有冇返工 1000蚊都嫌多 如果同到老竇住 就跟返佢

對我嚟講 做家人有兩個重點
1. 唔養懶人 2. 唔賭唔嫖

不過你標題係叫大家拒絕比家用
比我感覺係阻我發達所以唔比家用

我老母就好勤力 所以好appreciate

屋企人黃會俾多啲

閣下自便
只係客觀話你聽俾家用如唔俾家用個分別係邊

你即管逃避，你話計數咪計數囉，籍口可以何其多，反正你老豆老母係你要面對，非我非連登仔，任何人都唔駛俾家用你老豆老母，就到1號，希望你唔駛再俾家用

後生晚晚落夜總會跳舞，老咗社會又有責任去養？
所謂社會養咪又係納稅人養，仲要養埋d三唔識七嘅老人

你呢d同人網上討論一件事
幻想埋人地生活同性格係點既人真係好撚好笑
連登見唔少

你學咩扮學術，人地同你計第2條數，就全部否定，你呢d偏執狂，年中見唔少

仲要自己被受供養仲晌度嫌三嫌四嫌你做野多

但不過以前年代係真係窮到無書讀的

首先你屋企係中產唔係有錢人
第2就係有幾多窮撚父母識做紅字既野?識咁做就一定唔會係窮撚先
好多窮撚父母少少事都打到仔女仆街,小朋友學野就話哂錢,但自己就賭錢叫雞同借錢畀朋友唔培養小朋友但又會拎人地有培養既小朋友黎比點點點
同埋自願比家用係你選擇,但父母係絕對唔可以強制要仔女畀家用

結論：樓主只係個唔知足嘅裙腳仔
未識獨立就怨自己父母

多謝提供笑料

Same
想補習？
「廁所讀書都做到狀元」
想外國讀劍橋？
「你可以考獎學金架」

基本上係個時代唔同咗
六七十年批父母大部分都係勞動階層
養大班仔女老咗食返仔女係嗰代係好普遍
因為嗰班仔女食到八九十年代經濟起飛條水有能力養

而出生於八九十後嗰堆
普遍父母都有能力自理甚至可以資助埋仔女上車
即係所謂嘅父幹
當大部分同輩所謂俾家用只係心意或者轉頭有爸爸出首期
而自己出糧要俾一半家用/被嫌唔夠自然覺得父母係拖緊後腿
食住父母唔俾家用係仆街
但事實俾(夠)家用無疑係延續貧窮嘅主因之一 (當然自身廢都係啦)
唔好淨係睇個仔女洗咗自己幾多要收得返幾多
同時都望下其他人為子女付出/鋪排咗幾多
你想個仔女10A狀元醫生律師
個仔女都想老豆係李嘉誠

0>>>>>>負數

明明食正香港最黃金，講緊做份頹工都買到樓既時代，但都無好好準備，然後老左就要啲面對住極大貧富差距既廢青垃圾去養

計咁多做乜撚
唔想比咪唔好比囉
從來都唔係責任

特別係藍絲
我唔撚想供養外族呀你老母

以前高登有post屌父母成日拆自己啲信,結果引一班高登孝子團屌個樓主寄人離下,咁撚叻自己搬出去,嘩睇到我o撚哂嘴

ps 從來都唔覺得高登仔有咩咁高質,有時仲低質過佢地口中既兒登仔

對比起非洲兒童
咁我係唔知足

咁你咪搬出去租檔房囉

而家成班中佬係度圍爐
過多2年開始屌d廢青冇前途

咁咪回歸返個topic囉
世襲貧窮
明唔撚明我講緊咩呀？

你獨立到咪唔使畀家用
兩老養你係作為父母嘅責任
但獨立自存係你作為人嘅責任
又要學人批判香港家庭觀念
但出咗黎做嘢都仲同屋企人住

ok
但你都係打破唔到世襲貧窮呢樣野
你只係提出咗另一個觀點
唔代表我講既野唔存在

好撚廢，講野冇point，剩係係到挑機

搬左出去一蚊都唔比，你真係做得到？ 如果我老豆老母唔係靠我開飯，我晨早搬走左

係架 你岩呀 但樓主個pt 係窮3代
你可以咁做 下一代都係窮
除非你本身有層樓咁無野講

父母有收入，同住，比接近房租加伙食既錢
父母無收入，同住，比上述費用1倍
不同住，父母有收入，唔駛比
不同住，父母無收入，比足夠父母既伙食開支
以上係搵倒錢既時候必定會做
搵唔倒錢或困難既時候，屋企人亦會幫番你
咁先係家人下嘛？

樓主人格其實適合做騙徙類型工作，或者呃飲呃食覺得人欠左你果種。仲有最好你屋企無咩錢同資產，否則你既心理狀況，極容易發展成，幾年前殺父母謀家產果單案既欵犯

希望你咁講之餘
老咗唔使用社會福利啦

我覺得係你以偏概全
香港傳統家庭就係未結婚都會繼續同兩老住
而做仔女嘅都會畀家用兩老

但有父母係抱住養兒防老嘅心態
你就講到畀親家用都係陋習
但如果做仔女嘅出黎社會做嘢
繼續食兩老住兩老 而且唔畀家用
咪又係寄生蟲一隻

你覺得咁有問題
一係你就學西方社會咁
出黎做嘢就搬出去自己住
佢地都係唔使畀家用

係 我屋企人覺得冇所謂
當然我搬返去同佢地一齊住嗰啲日子我會畀返1/3糧出黎
反正我自己住 未計其他洗費 起碼都去咗9k

最緊要係你屋企人覺得冇所謂，咁依種叫正常

但我屋企人係覺得我無論任何情況，都要比家用

講得出咁既野十成有童年陰影
屋企對自己好差
未出黎做野
唔知你玩緊果部電腦都要交電費先用到既社會垃圾

我都認同養兒防老呢個風氣係有問題
但唔同意樓主嘅以偏概全 去合理化自己嘅倚賴

所以唔係淨係低賤/窮既人先會有樓上highlight嗰堆痴屋企攞著數既諗法，如果我屋企係中產啲父母都係咁諗，咁應該7/8 成既父母都係咁既諗法

上面班人父母知道佢地仔女咁睇佢
應該喊三聲
個個都講到咩生出黎養大係責任 仔女唔係奉旨還
又話咩我無話想出世
痴撚線冷血到
如果生仔當投資既話 生你出黎真係思捷環球啦

因為對老豆老母當個仔係退休計劃咁用, 所以咪唔撚儲錢囉
保險又唔買, 然後大病就當埋個仔係醫保咁用

其實話咩黃金時期都係過左10年8年個大部分人成功富有左回望返先會話嗰陣喺黃金時期，當刻根本無人覺得係。20年後香港啲樓再貴左啲人都會話依家啲樓好平乜柒柒

養兒防老果班個個用3蚊買諗住變400蚊QQ
投資有風險嫁

睇關係好唔好同埋由細到大比咗咩資源啦
以我為例15歲送外賣
16歲開始返惠康百佳半工讀為生
老豆啲錢貼兩條女都唔養我
所以到今日都係一蚊家用都未比過
而佢都唔會好意思開口拎

同你講他日你老豆有咩大病要錢唔好幫佢
你一衰心軟就冇左自己人生

咪撚戇鳩
仔女有得選擇出唔出世？
你扑完野爽完整咗件出嚟係咪好應該比最基本生存嘅野佢起碼直到佢成年？
大學學費唔比我理解
但條數唔撚係咁計囉

結論:窮人生仔正仆街

你覺得自己值400咁睇得起自己

做左野，有收入，貢獻返少少，真係咁難明咩？
老豆老母就老奉要俾你食？
跟手句句都廢老前廢老後
有冇搞錯左d咩野？？

到你出黎住左就知你返完工做完家務係冇咩時間俾你咁得閒上連登

老豆老母要你俾家用，同埋你唔俾家用佢地會冇三餐溫飽係兩回事

唔好一刀切，要你俾家用就天打雷劈咁

起碼16歲可以番工之前供書教學衣食住行老豆老母應份比既責任
生完出黎個仔都唔可以出去番工你唔養果D叫遺棄
要計咁足就由16歲果日開始計囉

佢幫我找三舊水卡數周圍唱我廿幾歲人都要幫我找卡數
而佢冇同人講借咗我8k未還
搞到全部人以為我仆街仔

識叫人唔好一刀切, 自己就一刀切人地
我講緊果班一心養兒防老淨係識情感勒索既撚樣
如果同住比番駛費我覺得好合理wo

但dse係影響未來嘅路
我中四開始半工讀
成績愈來愈差
都係靠中六暑假開始追 日讀夜讀先勉強追到三年課程
你要個細路16開始做野，前題係佢讀唔到書而又唔想讀
唔係話冇學歷就唔會發達脫離貧窮
但起碼比個機會個小朋友拎張入場券

我識好多人, case好似, 最後個老野瀨獲金成家仆街
我勸你走到快D走

一齊住
各有各喺房
自己食自己野
財政獨立
樓佢名管理費乜乜柒柒佢交
日用品我買

當初話我食屋企住屋企就咩都要聽佢話 唔係就同佢搬出去 所以我一有機會就拿拿聲搬出去 佢哋就係咁問我幾時返去 話我唔係屋企佢哋死咗我都唔知但我仲有其他兄弟姊妹同佢哋一齊住

咁你一心覺得人地係養你咁大係要食你嘅
咁其實係講咩都嘥鬼氣嘅

我唔係一心話你，又或者邊個

呢度d concept不外乎某幾個
上面都有人講左
你食你老豆老母就老奉
你老豆老母食你d就搞到你窮一世？？
幾千蚊有得住兼水電煤，仲幫你做晒家務你仲想點？？
一個月拎你幾千你就窮一世？？
如果你無父無母一個人要搞掂自己嘅一個竇，冇咁簡單架

當然，你講到上面咁話個老豆自己出面食女都唔俾個仔咁又另計，但係呢d基本上都係社工case啦

正常一家3-5口，住公屋
又唔係單親，又唔係日日家變咁，扮咩慘？

養到出身社會然後自己搵到錢養自己不是做人的應份？

呢堆人心理好變態
如果一開始諗住生仔女出嚟16歲就要佢哋做嘢半工讀
咁不如唔好生唔好害人

究竟有幾扭曲嘅父母先會唔係想仔女好
而係計住拎返幾多去recover個cost
呢啲根本係小農DNA心態
養大隻雞劏嚟食

真呀
華人劣根性文化
唔比家用=唔孝順
一家人之間都係講金唔講心
聽過唔少fd比少啲家用或者有困難比少啲
就冇晒所謂親情
已經唔係贏喺起跑線，仲要拖後腿

父母養仔 仔養孫 一代代咁落
經濟有能力就梗係照顧起哂上下代

個仔能力唔夠仲堅持收佢一半人工做家用既 咪一齊玩埋呢代完囉
父母養仔 仔養父母 完

秒撚左
你一早講生我出黎係為搵錢我就唔撚出世啦

重點係樓主開始入qqq未？

睇d 回覆就feel到好多真。廢青
從來無檢討自己, 不停怨自己父母 窮就唔好生我
你估我好想出世?出黎做野打份牛工,得雞碎咁多仲要我比家用?外國人無比啦點解我要比

兩 三千都比唔出有無諗過自己平時消費模式

你要咁功利去計算，咁你就當老豆老母用左20年投資係你身上，計埋時間因素同通脹仲有回報率，你斷家用之前首先還返果筆投資俾佢地

檢討自己投錯胎呀

呢度講緊係大部份人都俾得出
但個經濟負擔會大好撚多
如果父母可以自己靠自己就最好
而家用俾幾多就睇實際情況
最重要係屋企人點對你

而唔係你講既俾唔出咁簡單

胡適先生在他的詩《我的兒子》中說：

我實在不要兒子，

兒子自己來了。

「無後主義」的招牌，

於今掛不起來了！

譬如樹上開花，

花落天然結果。

那果便是你。

那樹便是我。

樹本無心結子，

我也無恩於你。

但是你既來了，

我不能不養你教你，

那是我對人道的義務，

並不是我待你的恩誼。

將來你長大時，

這是我所期望於你：

我要你做一個堂堂的人，

不要做我的孝順兒子。

唔知點解呢套思想喺華人社會完全收皮，可能儒家思想真係入晒骨髓改唔到。

睇呢個po就知，好多連登仔既思想水平連接近一百年前既胡適都理解唔到

唔講文化
淨講錢
你交緊幾多稅？
鬼佬交幾多稅？
香港地嘅老人家有咩生活保障？
鬼佬又係點？

可能政府夠佢咸魚青菜，排街症
不過你想唔想你老豆老母咁？？

如果你一個月搵過萬
叫你拎三兩千出黎就覺得佢搞到你永遠冇運行
咁我都冇咩好講

當然有d好痴線叫你拎5成以上出黎嘅
咁呢d又有幾多？？

但係一句一鎚定音「要俾家用就係害9死你」
又有冇正視到香港個老人政策？

講得簡單d,唔收你家用
不過收你3-4成做稅
政府就拎嗰舊錢養埋晚晚喺你樓下公園賭錢嘈撚住晒嘅阿伯
你又覺得點？

咁如果食屋企住屋企比返自己果part 生活費有冇問題？

你睇返我之前既回覆
我覺得你食住屋企俾返基本駛用係應該

你估收左你三四成稅就可以唔洗比家用？少年太天真

樓主幫自己老來貧窮揾緊籍口姐
老豆老母冇飯開, 都可以唔比家用既人, 一定唔會窮得去邊
而食同住都係靠父母, 家用都可以唔比, 日日賺添啦
社會最有錢既人往往就係最自私既一群

幾千蚊都要同屋企人計
都唔努力開源 (開源既方法原來係攞屋企人黎開刀)
點樣講脫貧

咁都做得出, 都抵你發達啦

成班廢青痴老豆老母住又唔想比家用

咩住公屋比一千蚊就夠， 笑大人個口，威既自己出去住睇下幾錢租，到時咪唔洗比家用囉

十八歲先開始算成人,由18歲先開始計又點話

當你岩,咁十八歲開計自食其力公平無?由18歲生日開始不講親情只計錢得唔得先

但係樓主擺明係痴屋企攞著數又唔比錢,根本係自已搵錢屋企養

咁18歲開始自食其力ok無?

我唔認為比家用係養老,家用只係分擔屋企開銷,連比家用都批評但又痴屋企住正極品港女

我夠可以話到收你3成稅先講啦
呢d空口說白話大家都識講

但係事實擺在眼前就係香港地個老人政策主張你地屋企自己搞掂佢
咁呢個多多少少都同華人養老個concept有關
兩樣野係互相影響嘅

我唔否定係堅有d家長發神經逼人俾一大舊錢做家用
咁呢d可以個別討論，又或者都可以討論一下家用個range應該要幾多咁
都唔洗下下上綱上線到一要你俾家用就等如你一世冇運行咁
一家人，邊個有能力就要挺身而出架啦大佬

明明係你自己提“收你3-4成稅”呢個假設先

討論邏輯嗰陣就講感情，討論感情嗰陣就講邏輯。討論現實就講假設情景，講假設情景嗰陣就講現實

同你講交3成稅
你又要講都要照俾
好喇政府唔理，你又唔理
如果你屋企係唔掂
咁係咪要你老豆老母係咪要食泥你先開心？？

老豆老母食泥我會唔會開心我唔知

我淨係覺得撚狗咁撚啲無logic既人好開心

意見唔同都算，無logic發爛渣真係好過癮

一句到尾
「我搵嘅錢係我嘅
老豆老母搵嘅錢係大家嘅」
係咪咁樣你會啱聽d?

你繼續慢慢打稻草人自hi，我食飯先，bye

其實係冇問題
入唔到U出嚟做野
入到U學費都可以借
返份pt食下頹飯都過到活
但都係咁講啦 你點對人 人點對你姐
你每樣都係比最低生存條件佢
他日搵到幾個錢都唔會報答你咁解

窮撚搵得13k仲要充大頭月洗7k先係問題

利伸17年grad, 開頭人工13k, 比3k家用，日日帶飯
月儲5k, 其中3k用黎投資

而家銀行都有250k